[
   {
      "id":1,
      "question":"Er kuen en drøvtygger?",
      "options":[
         "Ja",
         "Nei"
      ],
      "correct_answer":"Ja"
   },
   {
      "id":2,
      "question":"Hva er Værnes, Gardemoen og Torp?",
      "options":[
         "Flyplass",
         "Jernbanestasjoner",
         "Bilforhandlere",
         "Sykehus"
      ],
      "correct_answer":"Flyplass"
   },
   {
      "id":3,
      "question":"Hvem er Hermine og Ron vennene til?",
      "options":[
         "Harry Potter",
         "Ronny Røver",
         "Hedvig",
         "Trollmannen fra Oz"
      ],
      "correct_answer":"Harry Potter"
   },
   {
      "id":4,
      "question":"Hva er det mest av i kaviar?",
      "options":[
         "Roe",
         "Syltetøy",
         "Kjøtt",
         "Sjokolade"
      ],
      "correct_answer":"Roe"
   },
   {
      "id":5,
      "question":"Hvilken film møter vi Troy Bolton?",
      "options":[
         "High School Musical",
         "Pirates of the Caribbean",
         "The Avengers",
         "Jurassic Park"
      ],
      "correct_answer":"High School Musical"
   },
   {
      "id":6,
      "question":"Hvem lagde låten Thriller?",
      "options":[
         "Michael Jackson",
         "Elvis Presley",
         "The Beatles",
         "Madonna"
      ],
      "correct_answer":"Michael Jackson"
   },
   {
      "id":7,
      "question":"Hvilket kjæledyr har Svampebob?",
      "options":[
         "Snegle",
         "Katt",
         "Hund",
         "Papegøye"
      ],
      "correct_answer":"Snegle"
   },
   {
      "id":8,
      "question":"Hva heter Norges dronning?",
      "options":[
         "Sonja",
         "Mette-Marit",
         "Ingrid",
         "Elisabeth"
      ],
      "correct_answer":"Sonja"
   },
   {
      "id":9,
      "question":"Er gaten Karl Johan oppkalt etter en svensk eller dansk konge?",
      "options":[
         "Svensk",
         "Dansk",
         "Norsk",
         "Finsk"
      ],
      "correct_answer":"Dansk"
   },
   {
      "id":10,
      "question":"Hvor mange fylker har vi i Norge?",
      "options":[
         "19",
         "20",
         "18",
         "17"
      ],
      "correct_answer":"19"
   },
   {
      "id":11,
      "question":"Hva er Norges største kommune i folketall?",
      "options":[
         "Oslo",
         "Bergen",
         "Trondheim",
         "Stavanger"
      ],
      "correct_answer":"Oslo"
   },
   {
      "id":12,
      "question":"Hvilket år ble Norge uavhengig fra Sverige?",
      "options":[
         "1905",
         "1805",
         "1705",
         "1605"
      ],
      "correct_answer":"1905"
   },
   {
      "id":13,
      "question":"Hva heter forbryterbanden som pleier å rane Onkel Skrue?",
      "options":[
         "B-gjengen",
         "A-laget",
         "Røverbanden",
         "Tjuvgjengen"
      ],
      "correct_answer":"B-gjengen"
   },
   {
      "id":14,
      "question":"Er det lov for barn under 10 år uten pass å reise til USA?",
      "options":[
         "Nei",
         "Ja",
         "Kanskje",
         "Det kommer an på"
      ],
      "correct_answer":"Nei"
   },
   {
      "id":15,
      "question":"Er promping forbudt i noen land?",
      "options":[
         "Nei",
         "Ja",
         "Bare i offentlige rom",
         "Kun i kirker"
      ],
      "correct_answer":"Nei"
   },
   {
      "id":16,
      "question":"Hvor finner vi Hufsa?",
      "options":[
         "Mummidalen",
         "Smurfeland",
         "Neverland",
         "Arendelle"
      ],
      "correct_answer":"Mummidalen"
   },
   {
      "id":17,
      "question":"Hva er jentene i serien H20?",
      "options":[
         "Havfruer",
         "Hekser",
         "Engler",
         "Superhelter"
      ],
      "correct_answer":"Havfruer"
   },
   {
      "id":18,
      "question":"Er kaffe en ert?",
      "options":[
         "Nei, bønne.",
         "Ja, frukt.",
         "Ja, grønnsak.",
         "Ja, krydder."
      ],
      "correct_answer":"Nei, bønne."
   },
   {
      "id":19,
      "question":"Finnes det steinfrie meloner?",
      "options":[
         "Ja",
         "Nei",
         "Bare på sommeren",
         "Bare i tropiske land"
      ],
      "correct_answer":"Ja"
   },
   {
      "id":20,
      "question":"Hvor mange hundeår er det i et menneskeår?",
      "options":[
         "7 år",
         "5 år",
         "10 år",
         "12 år"
      ],
      "correct_answer":"7 år"
   },
   {
      "id":21,
      "question":"Hva blir nomekop baklengs?",
      "options":[
         "Pokemon",
         "Kopmeno",
         "Nomekop",
         "Baklengs"
      ],
      "correct_answer":"Pokemon"
   },
   {
      "id":22,
      "question":"Hvor tjukk må isen være for å være trygg?",
      "options":[
         "10 cm",
         "5 cm",
         "15 cm",
         "20 cm"
      ],
      "correct_answer":"10 cm"
   },
   {
      "id":23,
      "question":"Ble Lollipop isen lagd i 1966 eller 1036?",
      "options":[
         "1966",
         "1036",
         "1754",
         "1989"
      ],
      "correct_answer":"1966"
   },
   {
      "id":24,
      "question":"Hva heter mammuten i Istid?",
      "options":[
         "Manfred",
         "Oscar",
         "Diego",
         "Sid"
      ],
      "correct_answer":"Manfred"
   },
   {
      "id":25,
      "question":"Hva heter de grønne monsterene i minecraft som sprenger i lufta?",
      "options":[
         "Creeper",
         "Zombie",
         "Enderman",
         "Skeleton"
      ],
      "correct_answer":"Creeper"
   },
   {
      "id":26,
      "question":"Hvem har sangen 'Moves Like Jagger?'",
      "options":[
         "Maroon Five",
         "Taylor Swift",
         "Adele",
         "Ed Sheeran"
      ],
      "correct_answer":"Maroon Five"
   },
   {
      "id":27,
      "question":"Har vi monarki eller republikk i Norge?",
      "options":[
         "Monarki",
         "Republikk",
         "Demokrati",
         "Diktatur"
      ],
      "correct_answer":"Monarki"
   },
   {
      "id":28,
      "question":"I hvilken Harry Potter-bok blir vi kjent med Remus Lupus?",
      "options":[
         "Fangeren fra Azkaban",
         "De vises stein",
         "Ildbegeret",
         "Halvblodsprinsen"
      ],
      "correct_answer":"Fangeren fra Azkaban"
   },
   {
      "id":29,
      "question":"Hvor ofte arrangeres vinter OL?",
      "options":[
         "Hvert 4 år",
         "Hvert 2 år",
         "Hvert 6 år",
         "Hvert 8 år"
      ],
      "correct_answer":"Hvert 4 år"
   },
   {
      "id":30,
      "question":"Hva heter det når egenskaper overføres fra foreldre til barna deres?",
      "options":[
         "Genetikk",
         "Fysikk",
         "Kjemi",
         "Biologi"
      ],
      "correct_answer":"Genetikk"
   },
   {
      "id":31,
      "question":"Hvilke farger klarer fargeblinde ikke å se forskjell på?",
      "options":[
         "Rødt og grønt",
         "Blått og gult",
         "Svart og hvitt",
         "Lilla og oransje"
      ],
      "correct_answer":"Rødt og grønt"
   },
   {
      "id":32,
      "question":"Hva står EU for?",
      "options":[
         "Europiske Union",
         "Europas Samling",
         "Europas Forbund",
         "Europas Alliance"
      ],
      "correct_answer":"Europiske Union"
   },
   {
      "id":33,
      "question":"Hvilke tall får du hvis du legger sammen prikkene på en terning?",
      "options":[
         "21",
         "15",
         "18",
         "24"
      ],
      "correct_answer":"21"
   },
   {
      "id":34,
      "question":"Når er samene sin nasjonaldag?",
      "options":[
         "Nei",
         "Ja",
         "Sankthansaften",
         "1. februar"
      ],
      "correct_answer":"Nei"
   },
   {
      "id":35,
      "question":"Hvilke farger må vi blande for å få rød og oransje?",
      "options":[
         "Rød og gul",
         "Blå og grønn",
         "Lilla og rosa",
         "Svart og hvitt"
      ],
      "correct_answer":"Rød og gul"
   },
   {
      "id":36,
      "question":"Kommer M før K i alfabetet?",
      "options":[
         "Nei",
         "Ja",
         "Bare på onsdager",
         "Det kommer an på språket"
      ],
      "correct_answer":"Nei"
   },
   {
      "id":37,
      "question":"Er blekkspruten en fisk?",
      "options":[
         "Nei, bløtdyr",
         "Ja, fisk",
         "Ja, krabbe",
         "Ja, hai"
      ],
      "correct_answer":"Nei, bløtdyr"
   },
   {
      "id":38,
      "question":"Trenger man gjær for å lage sjokoladekake?",
      "options":[
         "Nei",
         "Ja",
         "Bare hvis du vil",
         "Bare på tirsdager"
      ],
      "correct_answer":"Nei"
   },
   {
      "id":39,
      "question":"Hva er ofte det beste i følge Rema?",
      "options":[
         "Det enkle",
         "Det dyre",
         "Det rare",
         "Det kjedelige"
      ],
      "correct_answer":"Det enkle"
   },
   {
      "id":40,
      "question":"Hvordan regner man ut arealet av en rektangel?",
      "options":[
         "Grunnlinje*Høyde",
         "Bredde*Lengde",
         "Omkrets/2",
         "Volum/Høyde"
      ],
      "correct_answer":"Grunnlinje*Høyde"
   },
   {
      "id":41,
      "question":"Hvilken planet ligner mest på jorda?",
      "options":[
         "Mars",
         "Venus",
         "Saturn",
         "Uranus"
      ],
      "correct_answer":"Mars"
   },
   {
      "id":42,
      "question":"Hvilken kroppsdel løsner alltid på Tussi?",
      "options":[
         "Halen",
         "Øret",
         "Labben",
         "Nesen"
      ],
      "correct_answer":"Halen"
   },
   {
      "id":43,
      "question":"Hva heter oppfinneren i Donald Duck?",
      "options":[
         "Peter Smart",
         "Gyro Gearloose",
         "Daisy Duck",
         "Scrooge McDuck"
      ],
      "correct_answer":"Peter Smart"
   },
   {
      "id":44,
      "question":"Hva regnes som kjærlighetsblomsten?",
      "options":[
         "Rose",
         "Tulipan",
         "Orkidé",
         "Lilje"
      ],
      "correct_answer":"Rose"
   },
   {
      "id":45,
      "question":"Hvem har en ape som heter Herr Nilson?",
      "options":[
         "Pippi Langstrømpe",
         "Tarzan",
         "George of the Jungle",
         "King Kong"
      ],
      "correct_answer":"Pippi Langstrømpe"
   },
   {
      "id":46,
      "question":"Hva heter tyven i Kamilla og tyven Sebastian?",
      "options":[
         "Sebastian",
         "Kamilla",
         "Alfred",
         "Heksa Rumpa"
      ],
      "correct_answer":"Sebastian"
   },
   {
      "id":47,
      "question":"Kan du nevne en av dvergene i Snøhvit?",
      "options":[
         "Happy",
         "Sleepy",
         "Bashful",
         "Sneezy"
      ],
      "correct_answer":"Happy"
   },
   {
      "id":48,
      "question":"Hva gjør mummitrollene om vinteren?",
      "options":[
         "Sover",
         "Reiser på ferie",
         "Firer",
         "Feirer jul"
      ],
      "correct_answer":"Sover"
   },
   {
      "id":49,
      "question":"Kan du stave vakker på engelsk?",
      "options":[
         "Beautiful",
         "Vakker",
         "Beautyful",
         "Beautifull"
      ],
      "correct_answer":"Beautiful"
   },
   {
      "id":50,
      "question":"Hva er et eskimokys?",
      "options":[
         "Gnir nesene mot hverandre",
         "Gir hverandre et iskaldt kyss",
         "Sitter stille i en snøhule",
         "Spiser iskrem sammen"
      ],
      "correct_answer":"Gnir nesene mot hverandre"
   },
   {
      "id":51,
      "question":"Er det aldergrense på å være forelsket?",
      "options":[
         "Nei",
         "Ja",
         "Bare for voksne",
         "Bare for barn"
      ],
      "correct_answer":"Nei"
   },
   {
      "id":52,
      "question":"Hvor mange kort er det i en kortstokk?",
      "options":[
         "52",
         "48",
         "54",
         "50"
      ],
      "correct_answer":"52"
   },
   {
      "id":53,
      "question":"Hva er Norges nest største by?",
      "options":[
         "Bergen",
         "Stavanger",
         "Trondheim",
         "Kristiansand"
      ],
      "correct_answer":"Bergen"
   },
   {
      "id":54,
      "question":"Hvilken gruppe var Niall Horan med i?",
      "options":[
         "1D",
         "5SOS",
         "Little Mix",
         "The Wanted"
      ],
      "correct_answer":"1D"
   },
   {
      "id":55,
      "question":"Hvilket tre er mest brukt som juletre?",
      "options":[
         "Gran",
         "Furu",
         "Eik",
         "Bjørk"
      ],
      "correct_answer":"Gran"
   },
   {
      "id":56,
      "question":"Nevn to former vann kan ha",
      "options":[
         "Flytende, is",
         "Gass, fast stoff",
         "Lett, tungt",
         "Kaldt, varmt"
      ],
      "correct_answer":"Flytende, is"
   },
   {
      "id":57,
      "question":"Hvor på kroppen finner du hammeren, stigbøylen og ambolten?",
      "options":[
         "Øret",
         "Øyet",
         "Nesen",
         "Halsen"
      ],
      "correct_answer":"Øret"
   },
   {
      "id":58,
      "question":"Hva er det som frakter blod rundt i kroppen?",
      "options":[
         "Hjertet",
         "Leveren",
         "Nyrene",
         "Magen"
      ],
      "correct_answer":"Hjertet"
   },
   {
      "id":59,
      "question":"Hvor er en magnet sterkest?",
      "options":[
         "I endene",
         "I midten",
         "På sidene",
         "Overalt"
      ],
      "correct_answer":"I endene"
   },
   {
      "id":60,
      "question":"Hvor kommer vind fra?",
      "options":[
         "Trykkforskjeller i atmosfæren",
         "Fjellene",
         "Havet",
         "Skogbranner"
      ],
      "correct_answer":"Trykkforskjeller i atmosfæren"
   }
]
